公屋>居屋>私樓

假設公屋拎綠表去抽居屋再按出去補地價賣出換私樓 呢條路可行？ 就算無買私樓都套到現等樓價跌再入市咁又行唔行得通

窮就唔好搞咁多野啦 好好地安份守己咪算

我都想問綠置居可否用白居2唔補地價放比人

「假設公屋拎綠表去抽居屋再按出去」
用綠表抽既居屋，係未補地價居屋，加到按？我記得係要患上大病要籌錢醫/做白事籌錢呢D原因，仲要經審批先俾加按，唔係話加按就加按

另外如果補返地價（等於向政府買齊100%業權），講緊係市價3成或以上，隨時百幾萬現金，其實筆錢都可以做私樓首期

居屋套條毛咩

假設到時有能力補回地價 居屋面積實用性會唔會令佢比外邊私樓流動性更好 同埋起碼係易d 有自己樓先 因為你公屋換居屋之後樓價再升 你都唔洗咁徬徨

房委會網頁寫左， 學會學習。

假設到時有能力補回居屋地價之後, 買賣就會同私樓一樣
有人中意實用面積大少少既已補地價居屋
有人中意私樓配套, 例如一落樓就係大商場/港鐵站/會所等等
客源唔太相同
不過兩者流動性其實都已經俾政府辣招限死哂

如果樓價再升, 自住當然唔駛咁徬徨
但未補地價居屋對於財務配置上係接近零自由度

咁私樓喺財務配置上嘅自由度一定高過未補地價居屋，價錢上貴咗嘛。

萬一將來等錢洗，放租出去收租/加按套現金，未補地價既物業係諗都唔駛諗，唯有只靠賣樓

Agger, 所以要睇下自己自住需求有幾大。

去到居屋之後轉私樓似乎極難
你又冇補地價 同埋升幅低過私樓太多
應該要補多1球先買到私樓